[U?Oh] HK Express疑反口 拒退返港機票差額 5機位索價3萬

熱帶氣旋「飛燕」9月初吹襲日本大阪，當地遭受洪水破壞，關西國際機場曾一度關閉。讀者阮小姐向《蘋果》投訴廉航公司香港快運（HK Express），指航空公司曾稱讓受影響旅客更改日期回港，並退回票價差額，但最後卻以非同一機場出發為由拒絕退款。她批評公司的加班機看似是疏導旅客，實際想「白白賺我哋一大筆」。HK Express回覆指，更改航線必須支付票價差額，為了加快處理，建議旅客先重新購票，並取消原有機票，再向他們申請被取消的機票退款。

阮小姐一家五口訂在9月8月由大阪關西國際機場回港機票，但因機場水浸的原因，最終航班被取消。她表示，HK Express曾傳送電郵指選擇原定出發日期的7日內，前往同一目的地的機票，則可豁免更改費用和票價差額，但表明需先訂票，其後再作申請退款的手續。她指，當時關西機場恢復運作遙遙無期，而且需回港工作，因此預訂同日於名古屋機場出發的HK Express加班機回港，5張機票合共花費近30,000元。

回港後，她指按照他們的程序申請退款後，並多次致電公司，職員向她稱正在處理申請。直至月初發現信用卡被扣款，她再致電，職員以不是同一機場出發為由拒絕退款。她坦言感到憤怒，當時關西機場短期內難以讓國際航班升降，而且HK Express官網亦建議旅客到鄰近名古屋和福岡機場回港，但其後竟拒絕退款是不合理。她指當時HK Express名古屋回港機票已升近6,000元，懷疑公司以疏導旅客為由賺錢，「你乘機抬高票價，又唔肯賠翻畀旅客，但美其名係疏導旅客，好唔合理」。
投訴人指HK express曾稱讓受影響旅客更改日期回港，並退回票價差額，但最後卻以非同一機場出發為由拒絕退款。 投訴人指HK express曾稱讓受影響旅客更改日期回港，並退回票價差額，但最後卻以非同一機場出發為由拒絕退款。

HK Express回覆，已即時向受影響的旅客作出更改出發日期和改乘其他航線等建議，其中更改航線必須繳付票價差額。為了加快處理有關安排，他們會建議旅客先重新購票，取消原有機票，並申請退回已取消的機票款項，並指就有關退款事宜與旅客聯絡跟進。

得啦
又係永不錄用吖嘛($1機票優惠期間除外)

答 我

旺季仲搭uo都on9 淡季搭左5次咩事都無

但係我記得寫得好清楚，轉機場係唔會俾返差價

我之前去都被cancel

得某幾個指定機先可以唔使補差價

yes

冇錢就咪周圍去啦

以為搵蘋果人地會怕
人地上頭版當賣廣告
你班傻西點都仆住去買